究竟新年係咪突顯左華人醜陋嘅一面

農曆新年，人人都要互相猜度對方封利是幾多錢，驚死有蝕。送禮比人，人地通常轉送翻比第二個，一係由得佢封塵，浪費食物浪費金錢，賺嘅就係食物製造商。唔送禮，又比人暗地裏話唔識do，無禮貌，孤寒。大家去飲茶，爭住埋單呢d經典畫面少不了，扮曬客氣，其實你一次我一次咪得囉，爭乜尻啫 再去到拜年之間嘅言談，親戚問有冇對象，讀緊邊間u，dse幾多分，知你廢過佢仔女就串下你曬下命，根本就好想同你比，好想奚落你

拜年同擺酒係華人兩大on9文化

好聽就禮上往來

唔好聽就

有心咪可以，扮客氣好難接受

今日同班親戚食茶餐廳，到埋單時又係個個爭埋單，其間我彈左一句“aa制啦不如”，之後有個親戚就話“好，今餐你請”，我話“好呀”，跟著個親戚話“好，下次你請”，我心諗“挑”

真係好撚on9，都唔知為左d乜

我次次都由佢地爭

係

駁唔到